【微甜】今晚我約咗連登仔飲酒

摩天大樓璀璨奪目，維港海景恬靜怡人，天星小輪浪漫復古，通通都不及懸掛在夜空中的月牙兒般勾魂攝魄。

此時此刻，誰還記得早於三年前同樣月光下出現過的煙霧彌漫？兩年前的人心惶惶呢？

「香港人最擅長係乜？係善忘！」

這句話轉眼間說了十年。

十年後呢？

我們或許不再善忘，取而代之是學懂看透。

當初的雄心壯志，面對強權壓迫終要枯竭。

就算喚醒再多人，也有更多的在裝睡。

以中立自居、不談政治、淪為國家機器……這類人比比皆是。

我不敢自命清高，說到底我也不過是口說光復香港，實際散播失敗主義的港豬罷。

生活如常悲涼，我盼望著一個不尋常的人出現。

「叮」桌面上手機的通知聲把我拉回現實中。

「我啱啱到門口啦，你喺邊？」

「露天座位。」

我置身於寬敞的天台酒吧，桌與桌之間相隔約1.5米。

伴隨輕柔的背景音樂，來聊天放鬆最適合不過。

放下手機，我轉頭掃視了門口一下，想必就是他。

一男子身穿一套整齊的西裝，迎面而來，傳來陣陣古龍水味。

如此造作的形象反而顯露出他內心的不堪入目。

任憑酒吧燈光多昏暗也掩蓋不住他的倦容和青澀，我一眼便能猜出他只不過是踏足社會三、四年的年輕人。

沒錯，他是… …

想繼續睇嘅唔該俾個正皮啦留個言都得架

「連登仔！」我刻意站起來高呼我為他改的稱號，彷似要讓所有客人將焦點投向他身上。

「細聲啲得唔得？」他説罷，然後光速把我全身打量了一番。

「乜你著得咁靚嘅？」

明明只是雪白色毛衣，格子短裙，黑絲短靴，穿得有多好看？

「賣口乖啦你。幫我叫杯cocktail啦，聽講呢度好出名。」

「好啊，老細！返嚟我就專心聽你講故仔。」他調皮地拿著錢走到吧台買酒。

果然，連登仔就是這樣，明明網上的他沒有一句不是髒話，現實的他卻除了好話就不懂說。

網上兇狠，現實碌撚。

這句八字真言說得真好。

在他買酒之際，我瞄瞄手機時間，只是晚上十時半。

嗯，還有漫漫長夜。

不知道接下來會發生什麼事呢？

Lm

一小時前，我還在床上輾轉反側，無法入睡。

靈機一閃，不如趁明天前做點瘋狂的事？

「今晚即約，徵一位聽故事的人，我請飲酒。No Touch, No Sex, Not PTGF.」

一發布此貼文，便收到十數位男性的回覆。

當然，我是用空頭帳號發文。

「可以，幾點？」
「尖沙咀有間幾好，我帶你去。」
「我最鍾意聽故仔㗎啦！」
「唔知我地飲醉咗會唔會有更多親密行為呢。」
「有女陪，樂意奉陪～」

回覆萬變不離其宗，但畢竟要瘋狂一晚，總要找一個瘋狂的人。

Lsdlkjfd:「臭雞！」

是他了。

在我眼裡，「臭雞」從來就像一個謎，只有在連登出現。

現實生活中認識的幾乎所有男性都很尊重女性，而女性則是純良絕品。

到底連登是異空間，現實根本沒有臭雞？

還是現實一直存在臭雞，只是在螢幕下人們的醜陋才被暴露出來呢？

也許其實女人都是雞？

也許因為明天，我有點瘋了，我想解謎。

我傳訊息給他：「乜料啊？連登仔！」

「話你臭咪臭！臭雞先會即約！」我還沒來得及打字，他已經發送第二句。

「我好撚想聽你啲濕鳩故事！聽你有幾臭啊！！」

說話的論調再一次證明是連登仔無誤，但這就更有趣了，他明顯在用激將法。

面對這種人，我要保持儀態。

「哈哈！好，約你一小時後，不見不散。」

「無問題。」

「喂等等，聽你講故仔之前俾張相先啦。臭雞最緊要有圖有片！」

我不想理他。他嘴臭得令人作嘔。到底連登仔是什麼物種？

但我又很需要他這樣的物種。

我犯賤。

於是，我起床脫下睡衣，換上今天早上才穿過的那套裝扮。

不好意思，為了這樣一個連登仔，我真的懶得構思穿搭。

我想我沒有很失禮吧。

不久，他便發送了在巴士拍攝的自拍照給我，握著一張紙條，上面是寫上他IG帳號Lsdlkjfd。

他用紙條遮了下半臉，單看眼睛髮型衣著還不賴，但Pose很MK很連登。

基於禮貌，我塗了口紅後，便遮了上半臉回敬一張。

他評為臭雞樣。

We all live in jesxxca world.
We all live in jesxxca world.
Tell me you love me.

酒吧播放著輕快的旋律，歌詞巧合地和應我的聯想。

我忍俊不禁。

甜？